依家叫d後生仔去少次旅行想慘過叫佢地去死

新黎左個新仔 98年
成日話要去旅行
要拎假
我唔批就眼濕濕咁
我無野好講

想去長洲旅行玩幾日都要上連登批鬥我

sorry囉
咁儲錢都買唔起樓架啦

比多d錢家用做孝順仔好過啦
成日掛住去玩

去旅行見識到嘅嘢唔係你用錢就買到
唔通真係到七老八十先去？
唔係下下比曬份糧屋企人就叫孝順

有年假就係咁用架啦
人地拎假黎做咩關你撚事咩

我唔批咁關唔關我事

撚樣咪你呢d
人地既假要拎咪比佢拎 你理撚得佢拎黎做咩？
你以後放假咪撚去旅行咪撚周圍行 真係有事/病到入廠先再去拎假啦

夠薑你就到人地過期都唔批
睇下人地去唔去勞工處告你
最後又咪死死地氣批比人

唔批唔緊要，到時無人返工搵鬼幫你做野